<Document>
# Должности

SS14 имеет большое количество должностей, разделенных на семь основных отделов:

## Сервисный
В этот отдел входят уборщик, пассажиры, клоун, мим, музыкант, шеф-повар, бармен, начальник персонала и другие работники, которые существуют для обслуживания станции.

В первую очередь это люди, которые развлекают, убирают и обслуживают остальную команду, за исключением пассажиров, у которых нет никакой конкретной работы.

## Карго
Снабжения или карго состоит из грузчиков, утилизаторов и квартирмейстера. Как отдел, он отвечает за распределение ресурсов и торговлю, способен покупать и продавать вещи на галактическом рынке.

По большей части это означает, что они рыщут по станции и различным обломкам, чтобы найти материалы для продажи и использования, а после покупают ресурсы, которые запрашивают другие отделы.

## Служба безопасности
Охрана состоит из кадетов, юристов, детективов, офицеров, смотрителя и главы. Как отдел, он отвечает за борьбу с нарушителями спокойствия и не гуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

В результате этого, а также необходимости соблюдать тонкую грань, служба безопасности иногда сталкивается с разгневанной командой (не убивайте клоуна(это не я писал, это все пиндосы)), и важно, чтобы ее сотрудники старались вести себя наилучшим образом (дети, не будьте глупыми, иначе получите по попе).

## Медицинский
Медицинский отдел состоит из интернов, химиков, докторов и главного врача. Как отдел, они отвечают за здоровье команды. Лечение и/или клонирование раненых и мертвых, лечение болезней и предотвращение того, чтобы все умерли ужасной, кровавой смертью где-нибудь в чулане - их задача (емае, врубит ты эти "координаты" уже).

Медицинский отдел является одним из наиболее хорошо оснащенных, с возможностью определения местоположения травмированного экипажа с помощью мониторинга, почти бесконечным запасом химикатов, если химия будет на должном уровне, и возможностью быстрой диагностики и вакцинации от различных заболеваний.

## Научный
Научный отдел состоит из ученых и руководителя. Как отдел, они отвечают за исследование технологий и артефактов, модернизацию машин и печать новых и полезных разработок.

Ученые должны искать новые артефакты для изучения, а также модернизировать машины в отделах.

## Инженерный
Инженерный состоит из техассистентов, инженеров, атмостехов и главного инженера. Как отдел, они отвечают за поддержание станции в рабочем состоянии, ее конструкции в целости и сохранности, а также за подачу воздуха.

Инженеры оснащены для безопасного выхода в космос, и поэтому они всегда должны пытаться отремонтировать непригодные для жизни части станции.

## Командование
Командование состоит из капитана, главы персонала и других глав. Отделом не являются, но отвечает за поддержание эффективной работы своих отделов. Капитан отвечает за работу всех глав.

Верхушка всегда должна быть относительно компетентна в своих соответствующих отделах и пытаться делегировать ответственность и направлять работу.

</Document>
