<Document>
# Судостроение

Строительство шаттла просто и легко, хотя и довольно дорого обходится нашим друзьям из карго. Это отличное занятие если вам нечего делать, а бегать впустую не хочется.

## Начало
<Box>Необходимые части:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GeneratorPlasma"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

<Box>Опционально:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightTube"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
</Box>

Есть два варианта как кможно начать строительство:
- Отстроить от станции небольшую полосу из решеток и дальше от них начать стройку шаттла.
- Отправиться в космос со стальными листами и металлическими стержнями в руках, и по достижению расстояния трех или более метров(клеток, тайлов) от станции, поставьте решетку под собой или рядом с собой(тык ЛКМ стержнями). Это позволит разместить решетку, которую затем можно расширить большим количеством стержней со стальными листами и она не будет привязана к станции.

НЕ СТАВЬТЕ ТАЙЛЫ НАПРОТИВ ШЛЮЗОВ СТЫКОВКИ! Иначе вам потом придется его разбирать, чтобы убрать лишний тайл.

Как только у вас получится нужная форма(на ваше усмотрения), достаньте и установите двигатели. Для работы они должны быть направлены в космос без тайлов на пути. Установите гироскоп там, где вам хочется (если вы его ставите) и используйте свою подстанцию, генератор, АПЦ и провода для питания шаттла.

Наконец, установите консоль управления шаттла там, где вам удобнее, но чтобы тот смотрел вниз относительно 0ого градуса поворота камеры (это позволит избежать траблов с управлением в будущем). Убедитесь, что все ваши двигатели получают питание. Если это так, поздравляю, теперь у вас есть шаттл!
</Document>
