<Document>
# Гравитационная
# сингулярность(синга).

Сингулярность может выдавать бесконечно много радиации, а значит и электроэнергии, без необходимости постоянно за ней следить. Она также может с легкостью засосать всю станцию или покалечит экипаж лучевыми болезнями. Чтобы сформировать сингулярность, нужно несколько раз попасть частицами из ускорителя частиц(УЧ) по генератору сингулярности(по ядру). После образования синга начнет излучать большое количество радиации.

## Настройка:

Для правильной работы синги требуется 4 подсистемы:

## Генератор гравитационной
## сингулярности
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
</Box>
Генератор должен быть закреплен в центре защитной зоны, поскольку именно там появится сингулярность.

## Генераторы защитного поля и
## эмиттеры
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
</Box>
Эмиттеры подключаются СВ кабелями и поддерживают поле до тех пор, пока у них есть питание и они включены.
Направьте излучатели на генераторы защитного поля, чтобы подпитать их для образования клетки.
Если подпитано два генератора защитного поля, находящиеся в пределах досягаемости и на одной кардинальной оси, появится защитное поле или клетка сдерживания.
Сдерживающее поле будет отталкивать сингулярность, не давая ей вырваться наружу.
Лазеры-излучатели и защитное поле могут нанести неплохой урон, не прикасайтесь к ним или к их лучам, когда они активны.

## Коллекторы радиации
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
</Box>
Коллекторы подключаются к ВВ кабелям и при включении вырабатывают энергию при присутствии радиации.

## Ускоритель частиц (УЧ)

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="PA computer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterLeft" Caption="Emitter L"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterCenter" Caption="Emitter C"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterRight" Caption="Emitter R"/>
</Box>

Ускоритель частиц (УЧ) представляет собой многослойную конструкцию, которая запускает ускоренные частицы из своих излучателей. Его излучатели всегда должны быть обращены к генератору гравитационной сингулярности.
На некоторых станциях уже есть незаконченный УЧ. Для завершения сначала убедитесь, что под блоком питания УЧ имеется высоковольтный кабель, закрепите все детали, затем добавьте кабель низкого напряжения к каждой детали.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>
Затем с помощью отвертки закрутите панели назад.
Просканируйте детали с помощью управляющего компьютера УЧ, чтобы проверить, исправен ли он. Если он окажется неполным, проверьте, чего не хватает.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
</Box>

## Включение двигателя
## гравитационной сингулярности

[color=#a4885c]Не[/color] включайте УЧ, если все остальные подсистемы не работают должным образом.

Включите питание с помощью управляющего компьютера УЧ. Установите силу на соответствующий уровень.
Чем выше выходная мощность, установленная на управляющем компьютере, тем больше будет сингулярность.

Теперь УЧ будет получать энергию из энергетической сети и начнет запускать частицы в генератор гравитационной сингулярности.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
</Box>

Вскоре в месте расположения генератора гравитационной сингулярности появится сингулярность.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
</Box>

Если ни одна частица не попадает в генератор сингулярности, сингулярность начнет медленно распадаться, пока не исчезнет.

## Безопасность
Сингулярность испускает вокруг себя излучение, поэтому всегда соблюдайте дистанцию. Подумайте о том, чтобы заранее приобрести средства защиты от радиации. Обратитесь к врачу, если у вас возникли проблемы со здоровьем.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
</Box>

Сингулярность может перемещаться, но сдерживающее поле будет ее отталкивать.
Если сингулярность вырвется из своего сдерживающего поля, что часто называют "синга сбежала", она притянет, а затем поглотит все на своем пути.

В таких обстоятельствах мало что можно сделать, кроме как бежать в противоположном направлении.
</Document>
