<Document>
# Выживание

Хоть медицина и может вытащить вас буквально с того света, это не значит что вы можете свободно выходить в космос без скафандра или дышать плазмой.

## Базовая информация
В своем КПК вы можете найти как название станции, так и список экипажа, работающего в данный момент. А также ваше имя, должность и другую дополнительную информацию.

## Первая помощь
В чрезвычайной ситуации есть несколько вещей, которые вы можете сделать для обеспечения своей жизни, в том числе:

- Если вы при смерти и можете упасть бес сознания в любую секунду, воспользуйтесь экстренным или космическим медипеном из вашего аварийного набора. Изначально он находится в рюкзаке. Применение гарантирует, что в течении некоторого времени вы будете способны бороться за свою жизнь, и возможно, в итоге спастись. Экстренный медипен также может быть использовано для поднятия людей, находящихся в данный момент бес сознания.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>
- В вашем наборе есть дыхательная маска и малый кислородный баллон, которые помогут вам дольше продержаться в аварийной ситуации.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>
- При кровотечении, взяв нож, можно получить ткань из одежды, а далее, из ткани бинт.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>
- Чтобы узнать что с вами, вы можете использовать "Подробный осмотр" себя. Это, конечно, не анализатор здоровья, но тоже неплохой способ узнать что с вами.
- В некоторых ситуациях вы можете ослепнуть. Если медикам на вас нет дела, они заняты или их нет, вы можете съесть морковь. Это может помочь вам так как она содержит реагент используемый для лечения слепоты.
- Хорошая еда (не из автомата) иногда может помочь вам. Правда, все-таки лучше пойти в медблок, а не испытывать нервы повара поедая все на своем пути..
- Простой постельный режим - также отличный вариант лечения. Да, простой сон может спасти вам жизнь, а также позволяет ранам заживать быстрее. Для "лечебного" сна лучше всего подойдет медицинская кровать (не стазисная), хотя можно использовать простую или даже сиденье.

</Document>
