<Document>
# Управление

<Box Orientation="Vertical">Вы можете поменять раскладку в любой момент здесь:</Box>
<Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

## Базовое управление
Мы вежливо предположим, что вы уже знаете, как работает WASD, чтобы ходить.
Помимо этого, в SS14 есть несколько основных взаимодействий, упорядоченных по важности:

- [color=#a4885c][keybind="Use"/][/color] чтобы подбирать предметы и активировать такие объекты, как кнопки или компьютеры, и [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color], чтобы активировать предметы. Вы также можете нажать [color=#a4885c]alt[/color] делая это, чтобы вызвать альтернативные взаимодействия для некоторых объектов.
- Вы также можете быстро активировать элементы, которые вы держите в руках, нажав [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInHand"/][/color] и [color=#a4885c][keybind="AltActivateItemInHand"/][/color] соответственно.
- [color=#a4885c][keybind="UIRightClick"/][/color], чтобы открыть контекстное меню. Затем вы можете либо щелкнуть на элемент левой кнопкой мыши, как это было бы в обычном мире, либо снова щелкнуть его правой кнопкой мыши, чтобы открыть меню глаголов, которое предоставляет вам более сложные способы взаимодействия с объектом.
- Вы можете [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color] объекты, чтобы изучить их и получить их название и подробное (хотя часто и с юмором) описание.

Вы можете быстро опробовать эти элементы управления с помощью приведенной ниже обезьянки (примечание: нажатие на нее работает только в игре, а не в лобби), и в любой момент этого руководства, если вам покажут объект, [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color], чтобы исследовать всегда будет работать:


<GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

## Инвентарь
Чтобы перемещать предметы в вашем инвентаре и между контейнерами, вы можете щелкнуть предмет (или его название), чтобы переместить его в свою активную руку, а затем щелкнуть место, куда вы хотите его поместить (либо слот в вашем интерфейсе, либо контейнер).

Предметы в ваших руках активны только по одному за раз, чтобы переключиться между тем, что вы используете в данный момент, вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="SwapHands"/][/color] на вашей клавиатуре для смены активных рук.

Открывать контейнеры в вашем инвентаре также легко, либо наведите курсор на предмет и активируйте его с помощью [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color], либо нажмите на значок сумки в правом нижнем углу слота, в котором она находится.

Когда вы открываете контейнер, появится окно, показывающее содержимое контейнера и сколько в нем свободного места для хранения вещей.
Все предметы имеют определенный размер, некоторые слишком велики, чтобы поместиться в большинство или во все контейнеры.

Чтобы бросить предметы, вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="Drop"/][/color], а чтобы выбросить их более яростно (также известное как метание), вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="ThrowItemInHand"/][/color].

## Действия
Слева в вашем графическом интерфейсе есть панель, показывающая различные действия, которые вы можете предпринять.
Вы можете навести курсор на каждое из них, чтобы увидеть название и описание действия, которые расскажут вам, что это такое и как оно работает.
Вы можете нажать на действие, чтобы вызвать его, или нажать цифровую клавишу в любое время, чтобы вызвать действие, не нажимая на него.

Чтобы изменить порядок своих действий, просто перетащите их в другие слоты, щелкните правой кнопкой мыши, чтобы удалить их, и нажмите значок кулака в верхней части панели, чтобы открыть меню для добавления их.
Всего у вас есть 10 страниц действий, между которыми вы можете переключаться нажатием [color=#a4885c]shift-(number)[/color].
Кроме того, вы можете нажать на значок блокировки, чтобы предотвратить изменение панели действий.

## Передвижение
Есть несколько вещей, которые могут повлиять на ваше движение, в первую очередь поскользывание (что требует, чтобы вы ходили с [color=#a4885c]shift[/color], чтобы избежать этого, обычно) и отсутствие гравитации.
Поскальзывание просто оглушает вас на некоторое время, но отсутствие гравитации может быть смертельным, если вы сошли с места и отошли более чем на 1,5 м от ближайшей стены или твердого сооружения, так как вы потеряете хватку и больше не сможете двигаться, не бросив что-нибудь.

</Document>
