<Document>
# Энергия

SS14 имеет довольно глубокую систему электроснабжения, через которую все устройства на станции получают электроэнергию. Все разделено на три группы: Высоковольтные (ВВ), средневольтные (СВ) и низковольтные (НВ).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>

## Проводка
Три типа кабелей (ВВ, СВ и НВ) могут использоваться для формирования независимых сетей электроснабжения. Осмотрите их для более подробного описания.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
</Box>

## Энерго хранилища
Каждое представленное ниже устройство накопления энергии функционирует как трансформатор для своего соответствующего уровня мощности (высокого, среднего и низкого напряжения), а также обеспечивает достаточно большую резервную батарею, помогающую сглаживать пики и провалы в энергопотреблении.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

## Разгон и падение
Вопреки тому, что можно было бы ожидать от электрической симуляции в игре, питание не предоставляется мгновенно по запросу. Генераторам и батареям требуется время для набора мощности, чтобы соответствовать наложенному на них потреблению. Это приводит к отключениям электроэнергии при резких изменениях потребляемого тока, например, когда батареи разряжаются.

## Установка энерго хранилищ
Подстанции говорят сами за себя. Просто установите машину поверх кабеля среднего и высокого напряжения и она преобразует ВВ ток в СВ запитав сеть СВ проводов под собой.

Установка APC также проста, за исключением того, что APC являются исключительно настенными приборами и не могут быть установлены на полу. АПЦ преобразует СВ в НВ позволяя большинству машин и компьютеров работать. Убедитесь, что он имеет подключения как СВ, так и НВ.

Установка СМЕСа. СМЕС будет получать питание от кабельного терминала и подавать питание ВВ проводу под собой. Терминал гарантирует, что вход высокого напряжения и выход высокого напряжения не соединятся. Избегайте подключения СМЕС к самому себе, это приведет к короткому замыканию, которое может привести к перебоям питания или полному отключению в зависимости от серьезности.

</Document>
