<Document>
# Улучшение оборудования

Оборудование помогает станции работать бесперебойно, и как ученый, вы можете помочь ему работать еще лучше!

## Детали
<Box>Исходные детали:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CapacitorStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MatterBinStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MicroLaserStockPart"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MicroManipulatorStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ScanningModuleStockPart"/>
</Box>
Вы можете изучить каждую деталь оборудования, чтобы узнать как тип, так и номинальную мощность, которые варьируются от 1 до 4.

Детали более высоких уровней можно исследовать, а также найти с помощью артефактов или утилизаций.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvancedMatterBinStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SuperMatterBinStockPart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BluespaceMatterBinStockPart"/>
</Box>

## Улучшение
Чтобы узнать, можно ли обновить машину, вы можете изучить ее и проверить наличие иконки [color=#a4885c]молнии[/color] в правом нижнем углу. Нажав на нее, вы сможете увидеть, какие обновления есть у оборудования.

Чтобы проверить, какие детали нужны оборудованию, вы можете осмотреть его плату. Попробуйте это здесь:
<Box Orientation="Vertical">
<GuideEntityEmbed Entity="ProtolatheMachineCircuitboard"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CloningPodMachineCircuitboard"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TraversalDistorterMachineCircuitboard"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard"/>
</Box>
Вы можете использовать любую деталь с рейтингом для любых требований к деталям. Использование деталей с более высоким рейтингом повысит эффективность машины.

Если вы хотите модернизировать существующую машину, просто разберите ее с помощью отвертки и лома и замените существующие детали деталями более высокого уровня.

Вы также можете быстро обновить оборудование, используя РПЗД, загрузив в него детали оборудования, а затем щелкнув по устройству. Он будет быстро обновлен с помощью любых вставленных деталей.
<GuideEntityEmbed Entity="RPED"/>
</Document>
