<Document>
# Генетика растений
Как и все другие формы жизни, известные НаноТрасену, растения передают потомству черты, заложенные в их генах. Манипулируя генетикой растений, ботаники могут создавать сорта растений с желаемыми мутациями, которые повышают здоровье растений и урожайность.

## Черты
  Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и черт характера растения, может быть определен путем тщательного наблюдения и изучения. Несколько общих черт включают:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этим свойством светятся в темноте
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: растения с этим признаком дают больше плодов за один урожай
- [color=lightgreen]Меньше воды[/color]: растениям с этим признаком для роста требуют меньше воды, чем обычно
- [color=lightgreen]Одревесневший[/color]: растения с этим признаком требуют острых инструментов для сбора урожая
- [color=lightgreen]Долговечность[/color]: растения с этим признаком живут в течение большего количества циклов сбора урожая, прежде чем погибнуть
- [color=lightgreen]Слабый свет[/color]: растениям с этим признаком для роста требуется меньше света, чем обычно
- [color=lightgreen]Pest resistance[/color]: растения с этим признаком более устойчивы к вредителям
- [color=lightgreen]Без семян[/color]: растения с этим признаком не дают жизнеспособных семян
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: растения с этим свойством подавляют рост сорняков

Вы можете определить фенотип растения, просто выращивая его и наблюдая за ним! Вот как Грегор Мендель, отец генетики, изучал их в 1866 году.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color] будут испытывать случайные генетические мутации, которые могут изменить их гены и привести к изменениям их черт. Вы можете сохранить растения с нужными вам мутациями, собрав их семена.

Чем более нестабильный мутаген вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку многие гены жизненно важны для выживания растения, большинство мутаций приведут к гибели растения.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Перекрестное опыление
Вы можете использовать [color=cyan]стерильный тампон[/color] для переноса пыльцы с одного растения на другое. Растения, подвергшиеся перекрестному опылению, имеют шанс передать признаки. Будьте осторожны при повторном использовании тампонов; пыльца липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

</Document>
